[
    {
        "id": 1,
        "question": "Как называется низкий и широкий стакан с толстым дном?",
        "answer": "Рокс",
        "explanation": "Рокс — низкий и широкий стакан с толстым дном, идеально подходящий для подачи холодных безалкогольных напитков."
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Что нужно сделать с бутылкой вина перед подачей, если гость хочет забрать её с собой?",
        "answer": "Повредить упаковку",
        "explanation": "Закрытую упаковку вина нужно повредить (например, слегка вытащить пробку), чтобы соответствовать правилам продажи."
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Какой алгоритм подачи бутылочного вина?",
        "answer": "Представить вино, аккуратно открыть, понюхать пробку, разлить по бокалам",
        "explanation": "Алгоритм включает представление вина (название, производитель, цвет, содержание сахара), аккуратное открытие, проверку запаха пробки и разлив по бокалам."
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Какая посуда используется для подачи игристого вина?",
        "answer": "Флюте",
        "explanation": "Флюте — это вытянутый бокал, подходящий для игристого вина, позволяющий сохранить его пузыри."
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Что нужно предложить к чаю или кофе?",
        "answer": "Сахар",
        "explanation": "К чаю или кофе необходимо предлагать сахар, чтобы улучшить обслуживание и удовлетворить ожидания гостей."
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Какую посуду использовать для подачи коньяка?",
        "answer": "Снифтер",
        "explanation": "Снифтер - Бокал на короткой ножке, округлый в основании и сужающийся к верхней части."
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Что предложить гостю, если он ждет повтор напитка, а у бармена не хватает посуды?",
        "answer": "Предложить гостям повторить напиток в их же таре",
        "explanation": "Это ускоряет обслуживание и помогает поддерживать эффективную работу команды."
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "К каким видам вина мы предлагаем охлаждение (рукав)?",
        "answer": "Ко всем, кроме красных",
        "explanation": "Для подчеркивания вкуса и качества не красного вина, его нужно употреблять прохладным."
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Какой элемент сервиса предложить гостю, при выносе напитка?",
        "answer": "Предложить разлить его по бокалам/стаканам.",
        "explanation": "Мы предлагаем гостям разлить любой напиток по тарам."
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Что нужно сделать с тарелками или приборами после мойки?",
        "answer": "Натереть их",
        "explanation": "Это необходимо, чтобы тарелки и приборы выглядели чистыми перед использованием "
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Какие зоны нужно проверить на чистоту при закрытии?",
        "answer": "Столы, стулья, диваны, стейшены, зоны раздачи и сбора доставки.",
        "explanation": "Это позволяет поддерживать высокий уровень чистоты и удобства для гостей."
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Что делать с грязными тряпками после смены?",
        "answer": "Заменить их на новые.",
        "explanation": "Грязные тряпки могут стать источником бактерий, поэтому их нужно менять на чистые."
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Что делать если увидел переполненное мусорные ведро?",
        "answer": "Попросить уборщицу поменять мешок.",
        "explanation": "Чистота мусорных ведер — важный аспект гигиены в ресторане."
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Что необходимо сделать с терминалами перед закрытием?",
        "answer": "Поставить их на зарядку.",
        "explanation": "Это обеспечит готовность терминалов к использованию в следующую смену."
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Что делать с кондиционерами перед завершением смены?",
        "answer": "Выключить их.",
        "explanation": "Это помогает экономить энергию и поддерживать безопасность."
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "Как нужно подготовить меню для следующей смены?",
        "answer": "Сложить его в аккуратную стопку.",
        "explanation": "Актуальное меню должно быть готово для использования хостами."
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Где должны находиться пледы после смены?",
        "answer": "На полках в шкафу.",
        "explanation": "Пледы должны быть аккуратно сложены для сохранения порядка."
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Что нужно проверить в холодильнике стафф-зоны?",
        "answer": "Убедиться, что продукты не испортились.",
        "explanation": "Это предотвращает использование просроченных продуктов и снижает риск отравлений."
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Что делать с зоной раздачи на баре в конце смены?",
        "answer": "Убедиться, что она чистая и без чеков и мусора.",
        "explanation": "Это поддерживает порядок и эстетический вид зоны."
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "Какое настроение рекомендуется поддерживать на дневной смене?",
        "answer": "Позитивное",
        "explanation": "Сил тебе воин."
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "Участвуешь ли ты в закрытии заведения, работая в дневную смену?",
        "answer": "Нет",
        "explanation": "За закрытие отвечают вечерники."
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "Что ты должен сделать после завершения смены?",
        "answer": "Сделать доброе дело",
        "explanation": "После любой смены ты должен сделать свое доброе дело из списка или то, которое тебе выдаст менеджер."
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "Где можно посмотреть доставки, оформленные онлайн?",
        "answer": "На значке \"машинки\" в iiko.",
        "explanation": "Доставки, оформленные через сайт, отображаются на значке \"машинки\" в программе iiko."
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "Какая информация должна быть указана в накладной для доставки?",
        "answer": "Все позиции и их количество, имя гостя, количество приборов, информация об оплате (оплачено/не оплачено).",
        "explanation": "Накладная содержит информацию о заказе, чтобы избежать путаницы."
    },
    {
        "id": 26,
        "question": "Как правильно упаковать заказы на доставку?",
        "answer": "Горячее и тяжелое снизу, холодное и легкое сверху, лучше в отдельный пакет.",
        "explanation": "Это помогает избежать повреждений и сохранить качество блюд."
    },
    {
        "id": 27,
        "question": "Как распечатать наклейки для упаковки?",
        "answer": "На основном экране iiko по кнопке \"печать наклеек\".",
        "explanation": "Выберите блюдо и количество наклеек для печати."
    },
    {
        "id": 28,
        "question": "Что делать, если на чеке стоит отметка \"меньше упаковки\"?",
        "answer": "Одинаковые блюда нужно поместить в одну тару или коробку.",
        "explanation": "Это позволяет учитывать пожелания гостя и минимизировать упаковку."
    },
    {
        "id": 29,
        "question": "Где найти все необходимое для доставки?",
        "answer": "В зоне доставки.",
        "explanation": "Если чего-то нет, загляните в хозку."
    },
    {
        "id": 30,
        "question": "Как сохранять температуру блюд до момента передачи курьеру?",
        "answer": "Использовать теплый шкаф на кухне.",
        "explanation": "Горячие блюда держите в теплом шкафу, а холодные туда не ставьте."
    },
    {
        "id": 31,
        "question": "Где находится зона для собранных доставок?",
        "answer": "Рядом с хостом.",
        "explanation": "Сообщайте о готовности доставки в чат."
    },
    {
        "id": 32,
        "question": "Для упаковки каких блюд используем алюминиевые контейнеры?",
        "answer": "Для горячих блюд.",
        "explanation": "Они обматываются пленкой для сохранения тепла."
    },
    {
        "id": 33,
        "question": "Как правильно принять заказ с собой у человека с улицы?",
        "answer": "Забить заказ на стол для самовывоза, подписать комментарием \"с собой\" каждую позицию, напечатать пречек и наклейки.",
        "explanation": "Это помогает избежать ошибок при оформлении заказа."
    },
    {
        "id": 34,
        "question": "Что делать, если курьер задерживается?",
        "answer": "Хранить горячие блюда в теплом шкафу.",
        "explanation": "Так блюда сохранят свою температуру до момента передачи."
    },
    {
        "id": 35,
        "question": "Почему важно знать велкомбук компании?",
        "answer": "Чтобы понимать ценности бренда, его стандарты и особенности работы.",
        "explanation": "Это поможет соответствовать ожиданиям гостей и лучше интегрироваться в команду."
    },
    {
        "id": 36,
        "question": "Почему важно знать правила заведения?",
        "answer": "Чтобы соблюдать стандарты работы, поддерживать порядок и избегать конфликтов.",
        "explanation": "Это делает работу более профессиональной и комфортной."
    },
    {
        "id": 37,
        "question": "Где можно ознакомиться с правилами заведения?",
        "answer": "В зоне хоста или по ссылке https://hachapuriivino.ru/msk-rules.",
        "explanation": "Это позволяет быть в курсе стандартов работы."
    },
    {
        "id": 38,
        "question": "Почему важно знать расположение всех вещей в заведении?",
        "answer": "Чтобы быстро находить нужное и ускорять обслуживание.",
        "explanation": "Это повышает эффективность и удобство взаимодействия с коллегами."
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "Как можно узнать, где что лежит?",
        "answer": "Осмотреть заведение до или после смены.",
        "explanation": "Это помогает сориентироваться в пространстве и сократить время на выполнение задач."
    },
    {
        "id": 40,
        "question": "Почему важно знать зоны и ответственных за них людей на кухне?",
        "answer": "Чтобы оперативно решать вопросы и забирать блюда.",
        "explanation": "Это ускоряет обслуживание и снижает вероятность ошибок."
    },
    {
        "id": 41,
        "question": "К кому можно обратиться с вопросами на кухне?",
        "answer": "К шефу, су-шефу или коллегам.",
        "explanation": "Это помогает быстро получить нужную информацию."
    },
    {
        "id": 42,
        "question": "Почему важно знать нумерацию столов в зале?",
        "answer": "Чтобы быстро принимать заказы и ориентироваться при обслуживании.",
        "explanation": "Это упрощает работу официанта и улучшает впечатления гостей."
    },
    {
        "id": 43,
        "question": "Что делать в случае необходимости подмены на смене?",
        "answer": "Обратиться в специальную беседу для поиска замены.",
        "explanation": "Это помогает организовать подмену и избежать проблем с расписанием."
    },
    {
        "id": 44,
        "question": "Где находятся схемы противопожарной безопасности?",
        "answer": "У выходов",
        "explanation": "Они помогают обеспечить безопасность гостей и сотрудников."
    },
    {
        "id": 45,
        "question": "Кто выдает рабочий код для iiko?",
        "answer": "Код выдает управляющий.",
        "explanation": "Код используется для открытия и закрытия смены, что важно для учета рабочего времени и обязанностей."
    },
    {
        "id": 46,
        "question": "Почему важно следить за наполнением станции официанта?",
        "answer": "Чтобы всегда иметь все необходимое для работы.",
        "explanation": "Это позволяет поддерживать эффективную и бесперебойную работу официанта."
    },
    {
        "id": 47,
        "question": "Что является зоной гостя?",
        "answer": "Часть посуды, к которой гости прикасаются губами.",
        "explanation": "Например, бокал держим только за ножку, а чашки и тарелки - за нижнюю часть или ушко."
    },
    {
        "id": 48,
        "question": "Как поступить, если на полу мусор, а уборщица долго отсутствует?",
        "answer": "Убрать самостоятельно с помощью веника или швабры.",
        "explanation": "Важно поддерживать чистоту, но избегать поднятия мусора руками."
    },
    {
        "id": 49,
        "question": "Что нужно сделать перед уходом на перерыв?",
        "answer": "Оставить порядок на своей зоне, предупредить следующего и менеджера.",
        "explanation": "Это поддерживает дисциплину и улучшает рабочую атмосферу."
    },
    {
        "id": 50,
        "question": "Что не должно храниться в станции официанта?",
        "answer": "Личные вещи,  и те которые не могут понадобиться во время смены.",
        "explanation": "Все лишнее должно быть убрано для поддержания порядка и эффективности."
    },
    {
        "id": 51,
        "question": "Какие действия нужно предпринять, если блюдо долго не отдается?",
        "answer": "Предупредить гостя и уточнить ситуацию на кухне.",
        "explanation": "Своевременная информация помогает поддерживать доверие гостей."
    },
    {
        "id": 52,
        "question": "Что предложить гостям, если они делят блюдо?",
        "answer": "Подстановочную тарелку.",
        "explanation": "Это повышает комфорт гостей и показывает заботу."
    },
    {
        "id": 53,
        "question": "Какие дополнительные вещи можно предложить гостям с детьми и собаками?",
        "answer": "Раскраски и миски для воды.",
        "explanation": "Это делает пребывание в заведении удобным для всех."
    },
    {
        "id": 54,
        "question": "Какие терминалы используются для расчета гостей?",
        "answer": "Терминалы ИП для кухни и ООО для бара.",
        "explanation": "Важно не путать терминалы, чтобы избежать ошибок в расчетах."
    },
    {
        "id": 55,
        "question": "Что делать, если нужно сделать возврат или отмену платежа?",
        "answer": "Использовать функции отмены или возврата терминала.",
        "explanation": "Это позволяет корректировать ошибки в расчетах."
    },
    {
        "id": 56,
        "question": "Как распределяются чаевые между сотрудниками?",
        "answer": "По отработанным часам.",
        "explanation": "Сумма чаевых делится на общее количество часов, затем умножается на часы каждого сотрудника."
    },
    {
        "id": 57,
        "question": "Как реагировать на претензии гостей?",
        "answer": "Стараться идти навстречу и звать менеджера при необходимости.",
        "explanation": "Обратная связь помогает улучшать впечатления гостей."
    },
    {
        "id": 58,
        "question": "Какие площадки для отзывов, кроме книги жалоб и предложений, можно использовать?",
        "answer": "Сервисы для отзывов и карты.",
        "explanation": "Менеджеры делают сводки отзывов раз в месяц для анализа."
    },
    {
        "id": 59,
        "question": "Как правильно подать вино?",
        "answer": "Представить, открыть и разлить аккуратно.",
        "explanation": "Алгоритм включает представление вина, открытие без вращения бутылки и налив в бокалы."
    },
    {
        "id": 60,
        "question": "Какие основные разделы в iiko должен знать официант?",
        "answer": "Продажи, Оплата, Раздача, Дополнительные операции.",
        "explanation": "Это основные функции системы iiko, необходимые для уверенной работы официанта."
    },
    {
        "id": 61,
        "question": "Как разделить счет между гостями в iiko?",
        "answer": "Использовать кнопку \"+\" для добавления нового гостя, выделить позицию и кликнуть на нужного гостя.",
        "explanation": "Каждому гостю должен быть присвоен номер, чтобы корректно разделить заказ."
    },
    {
        "id": 62,
        "question": "Где находится кнопка пречека в iiko?",
        "answer": "В правом нижнем углу.",
        "explanation": "Эта кнопка используется для предварительного расчета счета."
    },
    {
        "id": 63,
        "question": "Как правильно пробивать бесплатное питание в iiko?",
        "answer": "На определенный стол в разделе \"списания\".",
        "explanation": "Каждая точка имеет свои правила для бесплатного питания, которые необходимо учитывать."
    },
    {
        "id": 64,
        "question": "Как работать с косячными блюдами в iiko?",
        "answer": "Выделить блюдо, нажать \"три точки\", выбрать \"перенести в заказ...\" и выбрать косячный стол.",
        "explanation": "К каждому косяку нужно добавлять комментарий и уведомлять менеджера."
    },
    {
        "id": 65,
        "question": "Как выбить курс раньше предусмотренного?",
        "answer": "Кликнуть на слово \"курс\" напротив блюда в заказе",
        "explanation": "Курс определяет время начала приготовления блюда, чтобы организовать последовательную подачу."
    },
    {
        "id": 66,
        "question": "Что означает красный цвет стола в iiko?",
        "answer": "Стол на пречеке, ждет оплаты и закрытия.",
        "explanation": "Цвет столов помогает оперативно реагировать на текущую ситуацию."
    },
    {
        "id": 67,
        "question": "Как разделить еду по порциям в iiko?",
        "answer": "Выделить нужную позицию и использовать кнопку \"ножницы\".",
        "explanation": "Это позволяет удовлетворять запросы гостей на разделение блюд."
    },
    {
        "id": 68,
        "question": "Как перенести заказ на другой стол в iiko?",
        "answer": "Нажать на номер стола, выбрать \"схема зала\" и выбрать нужный стол.",
        "explanation": "Перенос заказов помогает поддерживать порядок и избегать путаницы."
    },
    {
        "id": 69,
        "question": "Какое нормально время отдачи у холодного цеха (ХЦ)?",
        "answer": "До 15 минут",
        "explanation": "ХЦ должны отдавать блюда в течение 15 минут, иначе нужно уведомить гостя и чат кухни."
    },
    {
        "id": 70,
        "question": "Какое нормально время отдачи у горячего цеха (ГЦ)?",
        "answer": "До 25 минут",
        "explanation": "ГЦ должны отдавать блюда в течение 25 минут, иначе нужно уведомить гостя и чат кухни."
    },
    {
        "id": 71,
        "question": "Что делать, если внешний вид блюда не соответствует стандартам?",
        "answer": "Обратиться к кухне или шефу и решить проблему.",
        "explanation": "Используйте кухонный экран для отслеживания статусов и сообщите о несоответствии."
    },
    {
        "id": 72,
        "question": "Что необходимо предложить при подаче блюд на несколько персон?",
        "answer": "Подстановочные тарелки",
        "explanation": "Если блюдо рассчитано на несколько персон, обязательно предлагайте подстановочные тарелки."
    },
    {
        "id": 73,
        "question": "Что нужно предлагать к хинкали при подаче?",
        "answer": "Свежемолотый перец",
        "explanation": "Свежемолотый перец улучшает впечатления гостей от хинкали."
    },
    {
        "id": 74,
        "question": "Что сказать гостю при подаче блюда?",
        "answer": "Презентовать блюдо и пожелать приятного аппетита.",
        "explanation": "Презентация блюда и вежливость помогают создать дружелюбную атмосферу."
    },
    {
        "id": 75,
        "question": "Что делать с лишним блюдом, которое оказалось на раздаче?",
        "answer": "Проверить в открытых заказах и сообщить менеджеру.",
        "explanation": "Если блюдо нельзя определить, уберите его в теплый шкаф и проконсультируйтесь с менеджером."
    },
    {
        "id": 76,
        "question": "Где хранятся запасы расходников?",
        "answer": "В стейшенах и хозке",
        "explanation": "Салфетки, тарелки и другие расходники хранятся в стейшенах или хозке, если их там нет."
    },
    {
        "id": 77,
        "question": "Что делать когда доставка собрана?",
        "answer": "Отнести в зону выдачи.",
        "explanation": "После упаковки доставки нужно написать в чат доставки, что заказ готов."
    },
    {
        "id": 78,
        "question": "Как общаться с коллегами, находясь рядом с гостями?",
        "answer": "Тихо разговаривать и не использовать ненормативную лексику.",
        "explanation": "Это необходимо для комфорта гостей, находящихся рядом с хинкали-печью."
    },
    {
        "id": 79,
        "question": "Что делать с терминалами на утренней смене?",
        "answer": "Снять с зарядки, проверить готовность и сложить зарядники в коробку (оставить 1-2 на случай необходимости).",
        "explanation": "Это важно для обеспечения работоспособности терминалов в течение дня."
    },
    {
        "id": 80,
        "question": "Какие предметы должны быть на станциях перед открытием?",
        "answer": "Чайные пары, десертные вилки, чайные ложки, подстановочные тарелки, салфетки, приборы, короба, шпажки.",
        "explanation": "Готовность посуды и приборов — ключевой элемент для качественного сервиса."
    },
    {
        "id": 81,
        "question": "Что нужно проверить в зоне хоста?",
        "answer": "Меню должны лежать аккуратно, содержать актуальные листы.",
        "explanation": "Это создаёт приятное первое впечатление у гостей."
    },
    {
        "id": 82,
        "question": "Какие расходники нужны для упаковки еды с собой?",
        "answer": "Коробки, фольга, пергамент, пищевая плёнка, пакеты и другие расходники.",
        "explanation": "Это важно для оперативной упаковки заказов на вынос."
    },
    {
        "id": 83,
        "question": "Какие зоны нужно протирать от пыли?",
        "answer": "Подоконники, стейшены, экраны, пожарные кнопки, перекладины светильников, выступы над диванами и тп.",
        "explanation": "Чистота создаёт комфортную атмосферу для гостей."
    },
    {
        "id": 84,
        "question": "Что делать с кондиционером на утренней смене?",
        "answer": "Включить для проветривания.",
        "explanation": "Проветривание улучшает атмосферу в зале."
    },
    {
        "id": 85,
        "question": "Какие основные инструменты используются хостом?",
        "answer": "Телефон, планшет и меню.",
        "explanation": "Это основные средства, которые позволяют хосту оперативно выполнять свои обязанности, включая прием гостей и управление бронированиями."
    },
    {
        "id": 86,
        "question": "Что нужно знать о правилах встречи гостя?",
        "answer": "Фразы должны быть приветливыми и профессиональными, избегать односложных и грубых фраз.",
        "explanation": "Вежливое приветствие и профессиональная речь создают позитивное впечатление у гостей."
    },
    {
        "id": 87,
        "question": "Что делать, если гость зашел, когда хост занят?",
        "answer": "Приветствовать гостя и попросить его подождать, пока хост освободится.",
        "explanation": "Вежливость и внимание к гостю важны для поддержания высокого уровня сервиса."
    },
    {
        "id": 88,
        "question": "Каковы основные правила бронирования?",
        "answer": "Столики бронируются на 2 часа, бронь держится 15 минут при опоздании.",
        "explanation": "Эти правила помогают эффективно управлять посадкой и временем использования столиков."
    },
    {
        "id": 89,
        "question": "Какие ограничения по времени нужно учитывать для компаний?",
        "answer": "Информировать об ограничениях в чате, уточнять у хоста при сомнениях.",
        "explanation": "Это помогает грамотно управлять бронированиями и временем использования столов."
    },
    {
        "id": 90,
        "question": "Какой напиток предложить гостю до начала трапезы?",
        "answer": "Аперитив - напиток с повышенной кислотностью.",
        "explanation": "Аперитив вызывает аппетит и готовит человека к приему пищи."
    },
    {
        "id": 91,
        "question": "Что нужно учитывать при сервировке стола?",
        "answer": "Чистота короба и стола, дополнительный комплект приборов.",
        "explanation": "Это помогает обеспечить комфорт и удобство для гостей."
    },
    {
        "id": 92,
        "question": "Какие важные аспекты следует уточнить при принятии основного заказа?",
        "answer": "Аллергены, острота, скорость и порядок отдачи блюд, допы.",
        "explanation": "Уточнение этих деталей помогает избежать проблем со здоровьем и улучшить впечатление гостя."
    },
    {
        "id": 93,
        "question": "Что включают дополнительные продажи?",
        "answer": "Повтор блюд и напитков, предложение альтернатив и дополнений.",
        "explanation": "Эти действия помогают увеличить средний чек и улучшить сервис."
    },
    {
        "id": 94,
        "question": "Какие напитки относятся к диджестивам?",
        "answer": "Крепкие сладкие напитки, такие как коньяк, десертные и полусладкие вина, настойки.",
        "explanation": "Диджестивы насыщены углеводами и способствуют улучшению пищеварения."
    },
    {
        "id": 95,
        "question": "Что нужно уточнить при просьбе гостя принести счет?",
        "answer": "Способ оплаты.",
        "explanation": "Это упрощает процесс расчета и обеспечивает комфортное завершение визита."
    },
    {
        "id": 96,
        "question": "Что делать при обнаружении задержек при отдаче блюд?",
        "answer": "Информировать гостя о задержках.",
        "explanation": "Это помогает снизить негатив от ожидания и демонстрирует заботу."
    },
    {
        "id": 97,
        "question": "Как работать с гоу-листом и стоп-листом?",
        "answer": "Сообщать гостям об актуальных позициях и отсутствующих блюдах.",
        "explanation": "Это позволяет корректно принимать заказы и избегать разочарований."
    },
    {
        "id": 98,
        "question": "Что учесть при сервировки короба?",
        "answer": "Сервировать на один комплект приборов больше, чем гостей.",
        "explanation": "Это создает запас для непредвиденных ситуаций и добавляет комфорт."
    },
    {
        "id": 99,
        "question": "Что следует предложить гостям после основного заказа?",
        "answer": "Чай/кофе, десерт или диджестив.",
        "explanation": "Это помогает завершить трапезу на приятной ноте и увеличивает средний чек."
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "В каком порядке выносятся напитки с раздачи бара?",
        "answer": "Сначала горячее, затем напитки со льдом, потом остальное",
        "explanation": "Этот порядок гарантирует, что гости получат свои заказы в надлежащей температуре и качестве."
    }
]